【明日香港之大陸醫療】「發達移民大計」呃植物人家屬放棄治療 冷血醫護疑偷屍肝腎變賣

內地醫院假借捐贈為名，竊取過世病人器官的行為，竟可以如此猖狂！安徽懷遠縣一名53歲女子，被患有精神分裂症的兒子持斧頭狂劈，變成植物人。家屬放棄治療，並簽署一份器官捐贈表格捐出死者的肝和腎，事後獲得20萬人民幣（下同，約22萬港元）的「補助金」，卻意外踢爆涉事醫院6名醫護人員，疑竊取過世病人器官謀利。事件近日被內地廣泛報道。

據內地媒體披露，案發於去年2月11日凌晨，家住懷遠縣的53歲女子李萍，遭患有精神分裂症的大兒子用斧頭狂劈。李萍的小兒子石洋林1家3口，也遭兄長斬傷。4人隨後被送往懷遠縣人民醫院救治。

根據醫院病歷，李萍因重度顱腦損傷，當時被送進ICU急救，至第5日凌晨已處於腦死亡狀態，無法自主呼吸，生命垂危。當時，ICU醫生在病歷中寫道：「告知家屬隨時有心跳驟停可能，患者家屬表示理解，要求放棄治療。」隨後，李萍被送到北京一家醫院，接受移植手術前的病理檢查。去年2月24日，天津一家醫院又對李萍的雙側腎臟，也進行了移植前的病理檢查。

在有關醫院正式為李萍摘取器官的前一天，李萍的丈夫和女兒被要求在一張無償器官捐獻登記表上簽名。李萍的小兒子石祥林出院後，才得悉母親肝和腎已被捐贈，20萬元「國家補助」轉到了堂兄的賬戶，用於支付各項醫療費用。石祥林覺得有可疑，於是向懷遠縣人民醫院ICU主任醫生楊素勛，索取有關其母親器官捐贈的手續資料，這時才發現所謂的人體器官捐獻登記表上，除了有其父親及妹妹的簽名和手印外，登記單位和編號均是空白，也未蓋有醫院的印章。

去年5月，石祥林到北京的中國人體器官捐獻管理中心，查詢其母親的器官捐贈情況，卻被告知有關登記系統中並沒有其母親的資料。隨後，石祥林向衞生行政部門投訴，楊素勛獲悉後曾通過中間人給他46萬元（約51萬港元）「掩口費」，石祥林當天就向調查組人員舉報。然而，當局一直遲遲未見有任何行動。

至今年4月，石祥林趁中央掃黑除惡第14督導組進駐安徽蚌埠，於是帶着相關資料前往反映問題。幾天後，當地警方展開調查，並拘捕包括楊素勛等6名醫護人員，隨後以涉嫌侮辱屍體罪，正式落案逮捕6人。

不過，石祥林質疑，6名疑犯不僅在摘取器官的過程中「侮辱屍體」，還涉嫌組織出賣人體器官罪，懷疑有關罪名只是避重就輕，「沒有買賣的話，給我們家屬的幾十萬哪來呀？」

《新晚安報》

八府巡按都貪污

你跪係到叫大人都無用